<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Acadêmicos do Bar</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Acadêmicos do Bar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Importância dos testes</title>
      <link>/2020/04/27/import%C3%A2ncia-dos-testes/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/27/import%C3%A2ncia-dos-testes/</guid>
      <description>Importância dos testesUma tecnologia acessível que consegue diagnosticar a doença em pessoas assintomáticas diminuiria bastante o impacto econômico da quarentena. Não é difícil entender o motivo. A testagem em massa identificaria os indivíduos assintomáticos positivos e negativos para o coronavírus, e assim apenas o primeiro grupo seria confinado. Os demais estariam liberados para sair da quarentena e voltar a produzir normalmente.
De acordo com essa lógica, os autores do modelo SEIR citado neste meu post anterior, calibram uma velocidade de saída da quarentena para os testados negativos, de modo que o número de mortos nos cenários com e sem testagem sejam parecidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previsão de mortes e PIB</title>
      <link>/2020/04/26/previsao-de-mortes-e-pib/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/26/previsao-de-mortes-e-pib/</guid>
      <description>Calculando o trade off Economia x Vidas. E a importância dos testesNo meu primeiro post mostrei alguns números concretos sugerindo a grande efetivade da quarentena em salvar evetuais vidas perdidas para o covid19. Neste post, faço uma estimativa da evolução do impacto do covid19, sobre a evolução do número de mortes e do PIB.
Para isso, faço uso do modelo de David Berger, Kyle Herkenhoff e Simon Mongey para o caso americano ( https://sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeitos da quarentena</title>
      <link>/2020/04/25/quarentena/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/25/quarentena/</guid>
      <description>O efeito da quarentenaO isolamento social está surtindo algum efeito já visível? A resposta não é óbvia.
A resposta não é óbvia primeiramente porque, como muitos suspeitam, os dados divulgados não refletem a realidade. Alguns países são mais precisos na contagem de casos e mortes do que outros (se este assunto te interessa, leia esse artigo muito bom do NY times: https://www.nytimes.com/interactive/2020/04/21/world/coronavirus-missing-deaths.html. Obs: para ler o conteúdo é preciso se cadastrar no site deles).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>